# Как построить график полёта тела, брошенного под углом горизонта (без учёта сил трения)?

Для этого нужно знать главное - формулу полёта:

x = x_0 + v_{x_0}*t
y = y_0 + v_{y_0}*t + \frac{gt^2}{2}

x_0, y_0, v_{x_0}, v_{y_0} - начальные фиксированные параметры, g - константа (равная ~9,8 \frac{м}{с^2}).

Соответственно при подставлении аргумента времени t в уравнение вы будете получать координаты тела (x, y) в этот момент времени.
Параметры x₀, y₀ часто равны нулю, и поэтому могут вообще не упоминаться в задаче. 

По каким осям чертить график? Для нас главная ось - вертикальная, соответствующая координате y. Вообще говоря, координата 'x' линейно зависит от времени, поэтому график с горизонтальной осью x и t могут схематично быть одинаковыми, но за ось почти всегда берут время t.
Таким образом, строим график зависимости 'y' от 't', подставляя различные значения 't' и получая значения 'y' ('x' можно не высчитывать без необходимости).

Если вы не хотите строить график 'по точкам', то можно научиться строить его 'по-взрослому': 'y' выражается через квадратный трёхчлен от t, а значит можно просто уметь \mref{строить график произвольной параболы}.

Есть один подводный камень - в задаче могут не даваться параметры v_{x_0} и v_{y_0} (преимущественно нам нужен второй), и они не подразумеваются равными нулю. А что же тогда может быть дано?
Частный случай постановки задачи - решение через начальные модуль скорости и угол полёта. Как по этим двум параметрам получить искомые?

Пусть v - модуль скорости тела (его скорость вдоль направления, по которому он летит), всегда не меньше нуля.
Пусть \alpha - угол падения тела в начальный момент времени.

Тогда нам остаётся лишь знать, \mref{как раскладывать произвольный вектор по координатам при данном угле}. Найденные координаты и будут v_{x_0} и v_{y_0}.